克里希南說，對他的工作的“倒退的反對”“只會加強我的決心。” 2020年12月4日，印度古典舞者打破種姓禁忌 
 其他擔憂集中在燃油稅是遞減的——對低收入社區有更高的影響。 SANDAG新交通願景的第六項重大舉措Joe Bettles, 2020年11月30日，聖地亞哥之聲 
 這場危機尤其具有遞減性——它是在國家內部遞減的，最貧窮的人口受到打擊。 2020年10月27日，Erika Fry |《財富》雜誌 
 許多留下來的人認為萊特希澤代表著一個守舊派，他對經濟應該如何運行持有倒退的觀點。 羅伯特·萊特希澤毀了60年的貿易政策。 沒人知道接下來會發生什麼。 2020年10月13日|ProPublica 
 我們當然知道賭博，例如彩票——高度遞減，特別是刮刮樂彩票。 體育賭博的經濟學(第388頁重播)|Stephen J. Dubner | 2020年8月20日|魔鬼經濟學 
 然而，一波又一波的批評者譴責它是反民主和倒退的。 上帝保佑美國脫離這個反民主的法庭|Jedediah Purdy | 2014年6月22日|DAILY BEAST 
 《乳頭》還發布了一個相當倒退的問題“性別平等走得太遠了嗎?” 為什麼像追蹤腳步和卡路里一樣追蹤約炮和性高潮可能不能提供你的個人見解 
 媒體——大部分掌握在倒退的建制派人物手中——熱切地為他們歡呼。 埃及:半島電視臺有恐怖的“萬豪牢房”|阿拉斯泰爾海灘| 2014年2月6日|每日野獸 
 最後，雖然銷售稅是遞減的，但你可以很好地說明電子商務稅是累進的。 為互聯網稅歡呼三聲! 丹尼爾·格羅斯2013年4月24日每日野獸 
 但他已經悄然從一個局外人變成了五張持續倒退的選票中的一張。 如果最高法院法官推翻醫保法案，就彈劾他們|David R. Dow | 2012年4月3日|DAILY BEAST 
 提倡女性高於男性的道德標準在現在被認為是反動和倒退的。 女權主義與性別滅絕|阿拉貝拉·肯尼利 
 當一種語言成為歷史的時候，形式的衰退就開始了，它通常會導致顯著的退化性變形。 巴斯克傳奇|溫特沃斯韋伯斯特 
 這兩個極限稱為“累進”和“遞減”微分系數。 大英百科全書，第11版，第14卷，第5片|各種 
 這種倒退同化的影響被稱為i-umlaut(發音為om-lowt)。 英語語法練習冊| 阿方索史密斯 
 夢的符號是最容易證明的，在它們之後，倒退的夢的某些特徵。 精神分析概論|西格蒙德·弗洛伊德